陶傑：社會對馮敬恩的審判跟文革無異

⋯⋯陶傑回應案件時指， 縱觀社會輿論， 一般不理會馮敬恩等人為何作出如此行為， 「一味說他們會有案底， 將來不可能有僱主聘用他們」。

陶傑認為， 如此的輿論攻勢極之可恥， 搶先在法院宣佈裁決前， 將他們的終身人格抹黑， 永久摧毀他們的前途。 他又指， 稍有常理的人都會知道， 馮敬恩並非無緣無故發難， 而是為了實現他所相信的公義及民主價值而為。 如果馮敬恩等人因此而前途盡毀， 無論對他的最終判決如何， 「不斷抹黑馮敬恩沒有老闆請」的輿論對他們審判的刑期， 無異於終身監禁。 陶傑認為這對一個二十出頭的大學生絕不公平。

他又認為， 如此輿論審判跟內地文化大革命、 農民公審地主等「集體愚昧」弦出一轍。 陶傑質疑， 如馮敬恩等人被判入獄， 政府如何推行國民教育？ 皆因一旦讀到1919年「五四運動」， 北京大學學生示威「火燒趙家樓」， 然後拳打腳踢當時簽署被視為喪權辱國《巴黎和約》的北洋政府的外交部長， 老師應如何引導學生了解此段史實？ 更重要的是， 當時北大校長蔡元培對學生是採取同情， 並支持他們維護公義的態度。

陶傑總結道， 香港既然自稱國際城市、 法治城市， 就應具備國際社會應有國際視野及歷史的深度。 法官判馮敬恩等人是否有罪當然不用理會政治， 但社會輿論將政治無限上崗， 對兩名大學生企圖終身抹黑， 終身宣判道德、 事業的死判， 在香港這自稱國際城市實屬不應容許的行為。

班友只不過係睇邊個拳頭大幫邊個啫，
如果第時風水輪流轉，班親中藍絲仲敢出聲咩？

我就未見過呢個十九才子上前線拎盾啦

叫人做自己唔做，害死青年正仆街

支那人係咁嫁啦，唔係又蠢又賤，點會發生文革

人地上網寫一句，有影響力過十個你咁嘅人行出黎

19才子算係咁，起碼有啲國際視野，拋下書包就秒殺啲五毛，
唔似啲人云亦云，無料到又要呃LIKE扮關心香港嘅KOL。

2017年港豬既智力, 真係同文革支那人無異

都係白痴黎

呢班港豬他日被共匪殺晒, 都係唔抵可憐

都唔驚訝既
如果港豬既智力稍為正常

民主黨、公民黨呢D垃圾一早滅黨,
香港晨早就出現革命

2017年仲係790萬一舊飯咁
證明港豬既智力同文革支那人係並無不同

97前班撚樣親英笑左仔
97後就奶共
他日火星人佔領地球，佢地一樣奶火笑柒地球反抗軍

EXACTLY

港豬係全世界最無恥既glory hunter品種黎

所以重點係奪權

奪到權, 呢班死賤種一樣係跪係地上爭住含撚

極度低賤既dna

Why LinePost?

屌, 有紅非凡係網絡存在就更係同文革冇異啦

仲衰過大陸

港豬集體斯德哥爾摩症候群！

呢個垃圾社會已經唔值得幫

連登冷嘲熱諷完又企係道德高地

獅子山精神

蝙蝠的故事
最後蝙蝠咩下場大家都知啦

陶傑幾時有叫人做，人地講緊啲藍絲點審判人咋喎

D_Wade

陶傑有叫人衝咩
佢叫人移民架窩

+1